我地應該為生存係香港尋找一個理由

「你問我怎麼才可算上有緣份？」

「拜託，我們能夠生活在同一個世界裏面，就已經是最大的緣份了。」

————————————————————

係依個咁廣闊既世界之中，我，同七百幾十萬既香港人連結左係一齊，係一個小小既香港入邊生活同成長，本來係一件好值得感到幸福既事，不過，依幾年，香港實在有太大既變化。我相信每一個香港人，都唔會為依啲變化而感到開心。雨革收皮又好，眾箭中箭又好，打完風唔放假政府撚市民都好，點都好啦，做乜都好，咪又係一樣，日子咪係咁過，香港就係咁。除左前果幾日中秋。

果晚，人人都早放工，個個都開開心心，當時搭緊翻屋企既車，趕住翻屋企食團年飯。

我忽然諗起，天琦坐緊監，仲有佢既一班同伴。果一晚，人人都人月兩團圓，咁唔知佢地既中秋又過得好唔好呢？

我已經徹底絕望，唔係對香港，唔係對香港人，可能係對自己，可能係對世界絕望。我無求過香港會變翻以前咁好，可能以前都唔係有幾好，我只係希望如果真有老天爺既話，咁請佢可以俾一啲同情或者憐憫俾依班為他人理想奉獻自己既人。

你話我散播失敗主義乜乜柒柒我都唔理，因為我已經無所謂，因為所有野我根本都已經唔撚理了，高鐵超支用千億一地兩檢公安駐紮，邊條地鐵線又沈降違規又修例之後當無事發生，圓方變成第二個上水俾人用黎上貨落貨奶粉新勝地，太撚多啦，唔好話盲目啦，我有時連㩒入去望啲新聞都懶。唔重要架啦，睇完又點？最多咪得啖笑，但其實諗深一層，又根本笑唔出。

人生於此，根本就無意義。世界每日都係到崩壞緊，你可以用自由意志去對抗既，我精神上支持你。不過我自己就不了。

我接受左我自己對世界愛莫能助，因為我自己對自己都無能為力。

不過好在，俾我遇到佢，Nancy。佢既出現成全左我做人既一大目的，體驗真正既愛情。nancy真係好靚，笑容甜美，唔好問我大唔大波，好唔好渣手，係咪處果啲嘢。我同你講，一個正常男人係香港同到一個又靚又真心相愛既女仔一齊，你根本無資格求啲乜。

依幾年每一日同佢既相處，結集成我人生各個小小既幸福。佢同「我老豆老母對我好好所以我一定要報答佢地」依兩大原因令我可以抵擋香港客觀環境咁惡劣所造成既負面情緒。

至少香港依個地方令我地相遇呀，都唔係衰得咁離譜姐，我愛香港囉咁。

我係中學遇上Nancy ，就係一個咁平凡既相遇，成為左我人生中最重要既奇蹟。就算再不安，再痛苦，再無理，再荒誕，只要兩個人係一齊，我就覺得可以渡過，可以撐落去。

兩個人對望歡笑，就係我快樂既起點，幸福既泉源。生命其實真係好簡單，什麼政治，什麼自由，什麼權利。係愛既面前，都顯得微不足道，只要我能夠永遠守護Nancy既笑容就夠啦。即使我迷失係依座城市，你依然會陪伴係我身邊。昔日匈牙利詩人話，生命誠可貴，愛情價更高。若為自由故，兩者皆可拋。

但今時今日係依個地方談論，實在係太妄想啦。好似我咁微小既存在，就應該現實一啲，退而求其次啦。

愛情已經能夠填滿我既一生啦。

但願所有真正既香港人，可以擁有自己可以掌握同創造既幸福，成為係香港生存既動力。唔係每日過住港豬港奴生活既我地，真係會不停反問自己，生命究意有咩意義？你需要知道，問到最底，人生根本係無意義。

但是因為有幸福相伴，我們還是能夠活下去。

成篇野純屬虛構，之前寫個故又棄棄地，諗住寫啲純愛短故。聽住首歌諗故，點知越諗越負面，最後變成咁既一篇野。下面介紹翻我聽果首歌。